---
sidebar_position: 3
---

# Sauvegarder un cours Moodle

:::tip Quand sauvegarder votre cours ?
- **En fin d'année ou après une modification importante, par sécurité**
- **Si vous changez d'établissement** (vous pourrez alors Restaurer votre sauvegarde sur votre nouvelle plateforme)
- **Pour tout échange de cours :** par ex. pour utiliser des cours du Campus Académique
- **La taille du fichier à sauvegarder ne doit pas dépasser 200 Mo**, sinon il vous est conseillé de faire une sauvegarde par partie de cours.
 
:::

![](img/sauvegarde01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans votre cours, cliquez sur l'onglet **"Plus"** de votre cours. 
**2.** Dans le menu déroulant, cliquez sur **"Réutilisation de cours"**.
**3.** Dans la page suivante, sélectionnez dans le menu déroulant à gauche **"Sauvegarde"**.  
![](img/sauvegarde02.jpg#printscreen)

## Sauvegarde complète du cours

![](img/sauvegarde03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Cliquez sur le bouton **"Passer à la dernière étape"** sans modifier les réglages par défaut
![](img/sauvegarde04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.** Une barre de progression indique l'avancée du processus automatique de génération. 
:::danger Si votre cours contient des activités H5P, la génération sera plus longue.
:::
![](img/sauvegarde05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.** Cliquez sur le bouton **"Continuer"**.
![](img/sauvegarde06.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.** Téléchargez le fichier de sauvegarde au format .mbz (cette page sera également accessible par le menu "Restauration")
## Sauvegarde d'une partie du cours

➡️ La sauvegarde d'un cours se fait en plusieurs étapes.

![](img/sauvegarde07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	**Réglages initiaux** : un certain nombre de contenus sont intégrés automatiquement dans la sauvegarde. Il est possible de les modifier.
:::tip Conseil : 
Ne rien toucher
:::
➡️  Cliquez sur le bouton **"Suivant"**.
![](img/sauvegarde08.jpg#printscreen#droite#colonne)

****2.** Réglages du schéma de sauvegarde**

Sélectionnez les éléments du cours à sauvegarder : Par défaut, c'est tout le contenu du cours.
![](img/sauvegarde09.jpg#printscreen#droite#colonne)

****3.** Confirmation**

Vous pouvez modifier le nom de votre sauvegarde *(en conservant l'extension .mbz).*
Le reste de la page est un récapitulatif.
➡️  Cliquez sur le bouton **"Effectuer la sauvegarde"**.
![](img/sauvegarde10.jpg#printscreen#droite#colonne)

****4.** Effectuer la sauvegarde** (opération automatique)
![](img/sauvegarde11.jpg#printscreen#droite#colonne)

****5.** Terminé ** : cliquez sur **"Continuer"**.
![](img/sauvegarde12.jpg#printscreen#droite#colonne)

****6.** Récupération du fichier de sauvegarde**
Téléchargez le fichier (cette page sera également accessible par le menu **"Restauration"**)
